\listoffigures
\begingroup
\let\clearpage\relax
\vspace{15mm}
\listoftables
\endgroup

\begin{thebibliography}{2}
%\bibitem{example}
    % \textsc{Example item title},
    % (online), Author and other informations, \\
    % \url{https://www.example.com}

\bibitem{waitingforfriday}
    \textsc{Real Time Audio Spectrum Analyzer}. (online) 
    Simon Inns. Jan 8 2011. \\
    \url{https://www.waitingforfriday.com/?p=325} \\
    \url{http://archive.is/IJeAe} (archived)

\bibitem{mit-fft}
    \textsc{Divide and Couquer: FFT}. (online, video) \\
    Erik Demaine, MIT OpenCourseWare.
    MIT 6.046J Design and Analysis of Algorithms, Spring 2015 \\
    \url{https://youtu.be/iTMn0Kt18tg}

\bibitem{3blue1brown}
    \textsc{But what is the Fourier Transform? A visual introduction}. (online, video) \\
    Grant Sanderson. Jan 26, 2018. YouTube. \\
    \url{https://youtu.be/spUNpyF58BY}

\bibitem{signaux}
    \textsc{Théorie et traitement des signaux}. (Pag. 70 -- 72) \\
    Coulon, Frédéric de (1996).
    Lausanne: Presses polytechniques et universitaires romandes, 1996
    (Traité d'électricité de l'Ecole polytechnique fédérale de Lausanne; vol. 6)

\bibitem{minimiquadrati}
    \textsc{Algèbre linéaire. Aide-mémoire, exercices et applications}. (Pag.\,64 Moindres carrées) \\
    Dalang, Robert C. Chaabouni, Amel (2001). 
    Lausanne: Presses polytechniques et universitaires romandes, 2001

\bibitem{linearalgebra}
    \textsc{Algèbre linéaire}. (Pag 63 -- 65)\\
    Cairoli, R. (1991).
    Lausanne: Presses polytechniques et universitaires romandes, 1991

\bibitem{curtis}
    \textsc{Linear Algebra. An Introductory Approach.} \\
    Curtis, Charles W. (2000).
    New York: Springer, 2000

\bibitem{kurt}
    \textsc{El\'ements d'analyse num\'erique et appliqu\'ee} \\
    Kurt Arbentz, Otto Bachmann (1992).
    Lausanne: Presses polytechniques et universitaires romandes 1992

\bibitem{ftplot}
    \textsc{Example: Fourier transform}. (online)
    Jake. TeX.SE \\
    \url{http://www.pgfplots.net/tikz/examples/fourier-transform/}

\end{thebibliography}
